【三子判囚】判囚理據充分 譚允芝不認同「政治犯」稱號

大律師公會前主席譚允芝認為，就雙學三子公民廣場覆核刑期案，上訴庭的判決理據相當充分，她又不認同稱繫獄的黃之鋒、羅冠聰和周永康3人為「政治犯」。

譚允芝直指，就著這宗案件，若原審沒有原則性錯誤，上訴庭是不會改變刑期的，她認為上訴庭判以阻嚇性量刑的理據十分充分。

對於有人將已入獄的3人標籤成「政治犯」，譚允芝反對有關說法，認為3人事前已知道是違法，估計稱3人為「政治犯」只為引起社會迴響而已。

她又指，律政司司長袁國強被指堅持提出覆核，有關的「爆料」對袁不公平，強調有不同意見時，律政司長是有權作最終決定。她續認為，袁國強向上訴庭尋求指引是無可厚非，因自2014年起，有大量學生捲入示威案件，當中的量刑參差，由於裁判法院不習慣處理政治敏感及爭議大案件，裁判官壓力大，加上上級法院缺乏相關的量刑指引，今次正是合適機會，由律政司向上級法院尋求量刑指引。

連大律師公會都奶支

成個法律界都離撚曬地

正常人睇到就係政治犯

生果改叫"良心犯"

我記得佢之前唔係咁
做咩無啦啦奶支

purposed 律政司司長
俾中聯辦ban左

你會發現好多大律師同大法官 好多港大學者本身都唔係奶共 自從淋病上任之後就奶曬共
淋病真係可以做到食左你地都唔知

個肥婆不嬲奶共

成個法律界都一定咁講架啦
市民對法律失去信心佢地就收撚皮架啦

我諗三子係咪政治犯，市民同其他囚犯都心中有數

犯法一定要坐監？罰錢，仲有社會服務令呢？

其實仲相信香港有司法獨立真係好天真，經過廿年，好多嘢已經俾中共搞掂咗

７７７原本諗住搵佢做律政屍，佢咁既答覆一啲都唔出奇

嗯 閱

要說服呀爺比佢做下任